<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Media on Vegan i Arvika 🌱</title>
    <link>https://via.elis.nu/tags/media/</link>
    <description>Recent content in Media on Vegan i Arvika 🌱</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 16:46:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://via.elis.nu/tags/media/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>För naturens rätt — utan hatets steg</title>
      <link>https://via.elis.nu/blog/2025/for-naturens-ratt-utan-hatets-steg/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 16:46:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://via.elis.nu/blog/2025/for-naturens-ratt-utan-hatets-steg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Publicerat: &lt;a href=&#34;https://www.arvikanyheter.se/2025/01/24/replik-for-naturens-ratt-utan-hatets-steg-8e8d5/&#34;&gt;Alvika Nyheter: För naturens rätt — utan hatets steg&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vi skrev en insändare som svar till en tidigare insändare som&#xA;publicerades i tidningen som riktade sig till att djurrättsaktivister&#xA;och att de borde ses som ligister.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Här är vårt svar:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Från tornen faller dödens blick,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;på liv som flyr, på skogens skick.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Med gevär i hand, vem är då stark,&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;den som dödar eller skyddar livets ark?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;–&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Men ingen vinner när hat får gro,&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arvikas placering i Djurvänlig kommun 2024</title>
      <link>https://via.elis.nu/blog/2024/arvikas-placering-i-djurvanlig-kommun-2024/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 19:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://via.elis.nu/blog/2024/arvikas-placering-i-djurvanlig-kommun-2024/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Publicerat: &lt;a href=&#34;https://www.arvikanyheter.se/2024/04/29/arvika-utan-ranking-243aa/&#34;&gt;Alvika Nyheter: Arvika - utan ranking&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nu har Djurens Rätt återigen släppt sin årliga undersökning Djurvänlig&#xA;kommun. Förra året hade Arvika kommun 3 av 174 möjliga poäng. I år har&#xA;Arvika inte besvarat några frågor alls. Detta innebär att Arvika&#xA;kommun inte ens får en rankning i år.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Det är så klart en besvikelse för djurvänner och kommuninvånare som&#xA;vill se att kommunen tar ett ansvar för ett mer hållbart och etiskt&#xA;samhälle gällande hantering kring djur.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Insändare: Arvika kommuns beslut säkerställer barns brist på näring</title>
      <link>https://via.elis.nu/posts/2023-10-20-arvika-kommuns-beslut-sakerstaller-barns-brist-pa-naring.html</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:30:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://via.elis.nu/posts/2023-10-20-arvika-kommuns-beslut-sakerstaller-barns-brist-pa-naring.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Publicerat: &lt;a href=&#34;https://www.nwt.se/2023/10/23/nej-till-vegansk-kost-i-skolan-hapnadsvackande-och-tragiskt-8d2d6/&#34;&gt;Nya Wermlands-Tidningen: Nej till vegansk kost i skolan: ”Häpnadsväckande och tragiskt”&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.arvikanyheter.se/2023/10/24/arvika-kommuns-beslut-sakerstaller-barns-brist-pa-naring-19db1/&#34;&gt;Arvika Nyheter: Arvika kommuns beslut säkerställer barns brist på näring&lt;/a&gt;, även skickat till VF.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I ett nyligen fattat beslut har Vård och Omsorgs-nämnden i Arvika&#xA;kommun tagit ett beslut om att inte tillåta vegansk kost i&#xA;skolan. Inte ens för högstadie- eller gymnasieungdomar.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Motiveringen bakom detta beslut är en irrationell rädsla för att de&#xA;som äter vegan-kost inte ska få i sig alla de viktiga näringsämnen som&#xA;de behöver.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>P4 Värmland: Ingen veganmat i skolan — pappan orolig för barnens hälsa</title>
      <link>https://via.elis.nu/blog/2023/p4-varmland-ingen-veganmat-i-arvika/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 20:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://via.elis.nu/blog/2023/p4-varmland-ingen-veganmat-i-arvika/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Publicerat: &lt;a href=&#34;https://sverigesradio.se/artikel/ingen-veganmat-i-skolan-pappan-orolig-for-barnens-halsa&#34;&gt;Ingen veganmat i skolan – pappan orolig för barnens hälsa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;P4 Värmland var hemma hos oss och pratade med oss om hur vi såg på saken. Vi är oroliga för att våra barn inte ska få i sig den näring de behöver. Vi hoppas att kommunen tänker om och ser till att alla barn får i sig den näring de behöver.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Elis Hirwing, grundare av mötesplatsen Vegan i Arvika&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arvika Nyheter: Arvika är Sveriges sämsta kommun för djuren?</title>
      <link>https://via.elis.nu/posts/2023-04-25-arvika-ar-sveriges-samsta-kommun-for-djuren.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 12:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://via.elis.nu/posts/2023-04-25-arvika-ar-sveriges-samsta-kommun-for-djuren.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Publicerat: &lt;a href=&#34;https://www.arvikanyheter.se/2023/04/25/arvika-ar-sveriges-samsta-kommun-for-djuren-8a4f1/&#34;&gt;Arvika Nyheter: Arvika är Sveriges sämsta kommun för djuren?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arvika är Sveriges sämsta kommun för djuren? Vad gör kommunen?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Arvika kommun hamnade på delad sista plats i Djurens Rätts ranking&#xA;&amp;ldquo;Djurvänlig kommun&amp;rdquo;. Enligt undersökningen fick Arvika endast 3 poäng&#xA;av 174 möjliga. Det är en besvikelse för djurvänner och kommuninvånare&#xA;som vill se kommunen ta ansvar för en mer hållbar och etisk&#xA;livsmedelsproduktion.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vi har tagit en närmare titt på Arvikas svar på enkäten och upptäckte&#xA;att de hade hoppat över nästan alla frågor. Detta väcker frågor om&#xA;kommunens engagemang i att främja djurvänliga val och miljömässigt&#xA;hållbara matvanor. Det är viktigt att vi som kommuninvånare är&#xA;medvetna om hur våra beslutsfattare agerar i dessa frågor och att vi&#xA;ställer krav på våra kommunala tjänstemän och politiker att ta ansvar&#xA;för en mer hållbar och etisk livsmedelsproduktion.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Arvika Nyheter: Vegetarisk skolmat för en hållbar framtid</title>
      <link>https://via.elis.nu/posts/2023-03-30-vegetarisk-skolmat-for-en-hallbar-framtid.html</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 07:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://via.elis.nu/posts/2023-03-30-vegetarisk-skolmat-for-en-hallbar-framtid.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Publicerat: &lt;a href=&#34;https://www.arvikanyheter.se/2023/03/30/vegetarisk-skolmat-for-en-hallbar-framtid-7baa0/&#34;&gt;Arvika Nyheter: Vegetarisk skolmat för en hållbar framtid&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jag vill lyfta fram en fråga som jag tror är viktig när det gäller&#xA;skolmaten. Jag tror att det är hög tid att vi inkluderar fler&#xA;vegetariska alternativ på skolmenyn. Vegetarisk mat kan vara lika&#xA;näringsrik och god som mat som innehåller kött eller fisk, och&#xA;dessutom är det ofta billigare (om man bortser från köttsubstituten).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dessutom har vegetarisk mat en betydligt mindre klimatpåverkan än kött&#xA;och fisk om man väljer hela växter som bönor, linser och torkade&#xA;sojaprodukter. Detta är särskilt viktigt med tanke på den senaste&#xA;IPCC-rapporten om klimatkrisen, där det är tydligt att vi behöver&#xA;minska vår påverkan på miljön.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
